ומפרש הגמ' מאי ממון ממון אחר, ומדלא אמר אינה מקודשת משמע שאינו צריכה לקדשה פעם נוספת אלא כיון שבא ממון אחר לידה מקודשת מכח קידושין הראשונים. ונראה שאחרי שהיא הסכימה לה להתקדש עליו והוא קיים תנאו יש מקום לקידושים לחול ולא צריכים דעתה בשעבה שחלים הקידושין ורק צריכים כסף אחר לקיים קיחה. וכמו זה מצאנו במי שקידש על תנאי ובעל שנמחל תנאו שהיא מקודשת מביאתו בלי שיקדשה מפורש פעם נוספת למרות שהקידושין הראשונים היו על תנאי ולא נתקיים התנאי